台積電商機可觀，設備與材料廠紛表態同赴美

台積電商機可觀，設備與材料廠紛表態同赴美

晶圓代工廠台積電有意赴美設廠，包括帆宣等設備、無塵室與化學材料供應商紛紛表態有意一同赴美，爭取台積電美國廠商機。

台積電有意在美國亞利桑那州設廠，預計 2021 年動工，2024 年量產，初步規劃月產能 2 萬片。台積電預計 2021~2029 年投資約 120 億美元。

台積電美國新廠平均一年將投資 13.3 億美元，僅占今年資本支出 150 億至 160 億美元的 8%~9%，不過，仍吸引多家半導體設備、無塵室與化學材料廠有意爭取台積電美國廠商機。

設備暨廠務系統服務廠帆宣即表示，有意爭取台積電美國廠相關訂單，帆宣在美國已有團隊，相對有利。

無塵室廠漢唐去年因廠務設施建設優異表現，獲台積電優良供應商獎。漢唐指出，不僅將配合赴美，並計劃在美國設公司。

自動化設備系統廠盟立表示，若客戶有需要，盟立會赴美設立公司，提供在地服務。

市場還點名去年獲得台積電化學材料品質合作優良供應商獎的關東鑫林，與長春石油及勝一化工也將共同赴美。只是台積電表示，不評論市場揣測。

台仔做咩唔打下手提電話市場呀
得返Asus

出android機無肉食

美國工人人工高台灣6倍
交29%利得稅比美國政府

願聞其詳
什麽華為，Vivo都好似幾好
台仔而家唔係做Hardware's 食快餐cap market 先好啲咩？

邊有錢賺
人地sony就話鏡頭自己
3星mon同ram都係自己可以壓低成本

其他廠邊夠佢地爭
asus賣5 6000元d旗艦機價你都唔買啦

YO 咁又多好多工作職位

華為宜家好條毛
支那果啲幾乎全部國家隊，抄完平價賣

人地就研發費都俾死

自己搵個利潤排名
就知支那廠只係互相爭自己個餅黎食

台仔分析過喺美國設廠根本係蝕硬
今次純粹係當交保護費only

中國係搶鬥平搶市佔攞鳩晒你啲個人資料
到時中國就統一世界
賺唔賺到錢唔係最重要

未制裁之前真係好掂架

補貼咪掂囉
唔補貼倒蝕啦

咁台仔可唔可以由TSMC side幾條 tracks 做risc-v processors? 其實以台仔往績睇應該可以

支那用國家隊真係做個勢呃到好多人以為佢好掂

印度佬好like 大陸手提電話

手機咁易做？HTC已係例子

歐洲都好多人用
法國果d

都係嘅，個補貼係重點。美國都係屌佢呢樣先打貿易戰

你一間台廠想同成個支那政府鬥都痴線
不過我覺得台廠應該同小米搶佔低階市場，lam窮人一筆

係，北歐都好癲。上次去Sweden, Norway 同Denmark 全部都大大隻廣告係啲商埸到

專for軍工廠用 個成本咪又係其他國家分左佢

應該唔易，基本上係衰software
所以除咗小米，基本上其他大陸機都係原生Android 咁制。
學Apple 就仆街，成皮野基本上係買iOS，啲hardware 好垃圾。

SpaceX成功發射私人載人火箭，未來太空旅遊必定成為經濟發展動力，甚至刺激到更多私人企業加入研究旅遊太空站，所以睇好美國後勁

係因為夠平